<resources>
    <string name="app_name">Solcellepaneller</string>
    <string name="Test" >Appen er i norsk</string>

    <string name="home"> Hjemme</string>
    <string name="install_panels"> Installer paneler</string>
    <string name="saved_locations"> Lagrede posisjoner</string>
    <string name="prices"> Priser </string>
    <string name="help"> Hjelp</string>
    <string name="appereance"> Utseende</string>
    <string name="dark_mode"> Mørkmodus  </string>
    <string name="light_mode"> Lysmodus  </string>
    <string name="language"> Bytt til Engelsk</string>
    <string name="font_size"> Bytt skriftstørrelse</string>
    <string name="help_how"> Hjelp (Hvordan bruke appen) </string>
    <string name="help_techinical"> Hjelp (teknisk hjelp, problemer med appen)</string>
    <string name="go_back"> Tilbake </string>
    <string name="close"> Lukk</string>


    <string name="info_title">Informasjon</string>

    <string name='intro_title'>Introduksjon</string>
    <string name="intro_content">
        Å installere solcellepaneler kan være en smart investering både økonomisk og miljømessig – men det avhenger av hvor du bor, hvor mye sol du får, og hva strømprisene er der du bor.
    Denne appen hjelper deg å vurdere om det lønner seg å bytte til solenergi, basert på værdata, strømpriser og beliggenhet. Her forklarer vi det viktigste du bør vite før du tar en beslutning.
    </string>

    <string name='price_title'>Strøm priser</string>
    <string name='price_content'>
        Strømprisene i Norge varierer avhengig av region, tid på året og det totale energibehovet.
        Disse prisene kan i stor grad påvirke hvor raskt investeringen din i solcellepanel betaler seg.
        Ved å sammenligne nåværende og historiske strømpriser, hjelper denne appen deg med å vurdere hvor mye penger du kan spare ved å produsere din egen strøm med solcellepaneler.
        Prisene måles vanligvis i øre/kWh, og varierer på tvers av ulike prissoner i landet.
    </string>

    <string name='pros_and_cons_title'>Fordeler og ulemper </string>
    <string name='pros_and_cons_content'>
        Solcellepaneler har blitt et populært alternativ for mange som ønsker å produsere sin egen strøm, spare penger og bidra til et mer bærekraftig energiforbruk. Men som med alle investeringer, finnes det både fordeler og ulemper du bør være klar over.\n
        \n
        Fordeler:\n
        • Miljøvennlig: Solcellepaneler produserer ren, fornybar energi og bidrar til å redusere klimagassutslipp.\n
        • Reduserte strømregninger: Du kan spare penger over tid ved å produsere din egen elektrisitet.\n
        • Støtteordninger: I Norge finnes det offentlige støtteordninger som kan dekke deler av installasjonskostnaden.\n
        • Lite vedlikehold: Når systemet først er installert, krever det minimalt med vedlikehold.\n
        • Økt verdi på boligen: Et solcellesystem kan gjøre boligen mer attraktiv ved videresalg.\n
        \n
        Ulemper:\n
        • Høye startkostnader: Investeringen i solcellepaneler er fortsatt relativt høy.\n
        • Lav produksjon om vinteren: Mørke vintre og snø kan redusere effektiviteten betydelig.\n
        • Avhengig av beliggenhet: Hvor mye strøm du produserer avhenger av hvor du bor og hvor mye sol du får.\n
        • Lang tilbakebetalingstid: Det kan ta mange år før investeringen betaler seg.\n
        • Tekniske begrensninger: Ikke alle bygninger er like godt egnet for montering av solcellepaneler.\n
    </string>

    <string name="money_saved_title">Penger spart</string>
    <string name="money_saved_content">
        Appen beregner hvor mye penger du potensielt kan spare ved å installere solcellepaneler, basert på værforhold der du bor og historiske strømpriser.
        Ved å sammenligne hvor mye strøm du kan produsere med solcellepaneler med hvor mye strøm koster i dag, får du et estimat på årlige besparelser.
        Jo mer sol du får og jo høyere strømprisene er, desto mer kan du spare. Beregningen gir deg bedre grunnlag for å vurdere om investeringen i solceller er lønnsom for deg.
</string>

    <string name="cabin_title"> Hytte</string>
    <string name="cabin_content">
        For hytter uten tilkobling til strømnettet kan solcellepaneler være en effektiv og bærekraftig løsning for å dekke grunnleggende strømbehov.
        Basert på beliggenhet og lokale solforhold kan du med solenergi få nok kapasitet til blant annet belysning, lading av elektroniske enheter, kjølebokser eller små vannpumper.
        Denne appen hjelper deg med å vurdere hvor mye solenergi hytta di potensielt kan produsere, og om det er tilstrekkelig for dine behov.
    </string>

    <!--Map Screen-->
    <string name="enter_address">Skriv inn adresse</string>
    <string name="search_coordinates">Søk koordinater</string>
    <string name="confirm_location">Bekreft lokasjon</string>
    <string name="show_area">Vis område</string>
    <string name="confirm_drawing">Bekreft tegning</string>
    <string name="remove_last_point">Fjern siste punkt</string>
    <string name="remove_points">Fjern punkter</string>
    <string name="selected_position">Valgt posisjon</string>
    <string name="latitude">Breddegrad</string>
    <string name="longitude">Lengdegrad</string>
    <string name="point">Punkt</string>
    <string name="cancel">Tilbakestill</string>

    <!--Additional Input-->
    <string name="area_label">Areal (m²)</string>
    <string name="draw_area">Tegn areal</string>
    <string name="slope_label">Vinkel (°)</string>
    <string name="direction_label">Retning</string>
    <string name="efficiency_label">Effektivitet (%)</string>
    <string name="coordinates_label">Koordinater (fra kart):</string>
    <string name="coordinates_unavailable">Ingen koordinater tilgjengelig</string>
    <string name="closest_weather_station">Nærmeste værstasjon:</string>
    <string name="go_to_results">Gå til resultater</string>
    <string name="no_location_title">Ingen lokasjon valgt</string>
    <string name="no_location_message">Klikk et sted på kartet for å velge en lokasjon.</string>
    <string name="dismiss">Lukk</string>
    <string name="need_help">Trenger hjelp?</string>
    <string name="tech_problems_content">Problemer med appen</string>
    <string name="how_to_draw">Hvordan tegne i kartet</string>
    <string name="need_help_drawing">Trenger du hjelp med å tegne?</string>
    <string name="help_draw">Draw on the map</string>
    <string name="tech_problems_title">Problemer</string>

</resources>